港足比賽球迷再噓國歌！梁孔德指情況已改善 貝鈞奇憂被重罰

香港足球代表隊昨晚在旺角場友賽老撾，2,239名球迷到場觀戰，賽前奏國歌時，北看台有部分球迷發出噓聲，噓聲不算太大，亦有人背向草地及舉「中指」，當時在場觀戰的足總行政總薛基輔未有對繼續有球迷賽前噓國歌作回應。香港足總主席梁孔德今早在電台節目指，球迷噓國歌的情況，已較早前世界盃外圍賽時有改善。梁表示，比賽前無可避免要奏國歌，足總無辦法控制球迷的行動，亦無法估計亞洲足協的行動。

足總副主席貝鈞奇透露，亞洲足協昨日有代表監場，要視乎他們撰寫的賽事報告才決定如何處理。貝鈞奇指足總不希望發生類似事件，認為不適宜在球場上以此方法表達對社會的不滿，呼籲球迷不要作出不尊重對賽球隊以及自己的行為。

貝鈞奇強調球迷再次噓國歌，今次如有懲罰，可能會懲罰得比較重。對於內地已實施《國歌法》，而本港稍後亦會進行本地立法，貝鈞奇表示，足總會再詳細研究日後如何處理類似事件。

前年11月港足主場對國足的世界盃外圍賽中，有球迷向國歌報以噓聲，結果被國際足協罰款1萬瑞士法郎（約7.7萬港元），並指若有再犯，將面臨更嚴重處分。香港足總當時呼籲球迷在未來的比賽克制，避免足總及港足再被罰。

就算唔喺球場，平時喺街都係咁噓匪歌同舉中指向支那旗
仲要當住黑警、支那人面前，佢哋都當冇事發生呀，尤其是支那人，我諗佢哋心裏面都唔知女幾咁支持

呢樣嘢話畀我哋知，就算支那人接受支共教育長大都唔多覺佢哋有幾愛國，有着數咪支持下囉咁解

愛國嗰啲只佔少數可以落蒞攞身份証嗰啲，因為要殖民呀嘛，十幾億人總搵到啲傻閪o既

噓爆支那 支那真係好撚驚任何形式既港獨勢力增長